【群起批鬥】戴耀廷：料為「加辣版」23條立法造勢 令大學不能討論港獨問題

【群起批鬥】戴耀廷：料為「加辣版」23條立法造勢 令大學不能討論港獨問題
立場報道2018/4/2 — 12:06

AAA
戴耀廷（港台截圖）
戴耀廷（港台截圖）

港大法律系副教授戴耀廷戴耀廷首次現身回應，他出席電台節目時重申自己不支持港獨，目前也沒有成熟條件推動公投，「如果只是抽其中一句來說，永遠都可以把一些罪名加在你身上」。他認為今次做法，是殺雞儆猴，讓大學內部也不能討論有涉及港獨的言論，並希望港大辭退他，又或是想淨化社會及大學，為23條立法造勢。他預料將多廿三條立法將加辣，不會再沿用2003年的版本。

他認為，今次針對他的行動與選舉有關，當局要製造寒蟬效應，有意參選者就是否支持戴耀廷言論上，如果回應不妥當，可能會成為選舉主任褫奪參選資格的根據。

戴耀廷認為，外界對他言論的批評是斷章取義，目的是殺雞儆猴，「真正針對所有其他人，如果你討論港獨問題，你都會承受咁樣的結果，所以你都要收聲。」

廣告

戴耀廷在海外言論，要政府、港澳辦、中聯辦發聲明譴責，過去記憶所及從未見，「就算（討論港獨）是紅線，如果我哋不是犯香港法律，為何要憂慮，若果憂慮定條紅線，我就唔唔講嘢？但佢（中共）紅線不是根據法律訂出來，紅線鍾意幾時畫就幾時畫，香港人的言論自由仲喺邊一度？」

上月赴台出席論壇時提出若將來反共成功，香港可以考慮獨立建國，或可以考慮成為「聯邦」的一部，遭港澳辦、中聯辦、政府及建制團體等連日炮轟。戴今出席電台節目時表示，毋需為有關言論道歉，指自己只是從學術角度推算中國及香港未來，並重申不贊成港獨。戴耀廷認為，自己只是提出香港想像，應將所有選項提出來，「中國歷史有句明言，『合久必分，分久必合』，這是中國歷史的規律」。

廣告

他提到，普通法下有關煽動等罪行必須包括暴力元素，認為自己並沒有違法。他表明不會應建制派議員聯署要求就言論道歉。戴耀廷表示，不贊成香港在時機未成熟時推動民主自決的公投，因為民主中國未出現，香港很難跳出目前的框架。

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

班中共港共建制真係顛倒是非黑白

泛民班人聲都唔敢出, 連反駁尊重言論自由都唔敢做, 少少骨氣都無

而家住香港就係日日見到聽到呢d是非不分既言論而無人敢出聲, 好撚可悲

靠泛民真係食屎 霸撚住個議席乜都唔做

去了中聯辦門口示威了

中資股淘寶關愛座又 淨係屌 泛民唔屌保皇黨

五毛Me係鬼仔

你條垃圾支持中國經濟發展 買中資果奶共， 仲要幫襯淘寶 畀中資公司賺錢 ， 關sir真係好愛國， 簡直就係一等五毛

淨係識 係咁攞我贊方國珊嗰段comment
屈毛 ， 又唔見你講下收咗 保皇黨幾多錢 又要買淘寶俾錢中資公司賺錢 ，

關狗 快啲回應下

你條垃圾支持中國經濟發展 買中資果奶共， 仲要幫襯淘寶 畀中資公司賺錢 ， 關sir真係好愛國， 簡直就係一等五毛，淨係識 係咁攞我贊方國珊嗰段comment 屈毛

老老豆豆，戴妖喺台灣講幾時輪到你港共理

係香港以外講都唔比，有幾痴線

其次，討論香港將來的說話都要坐監？同文革一樣

再者，香港人都唔可以討論香港未來？

支共班仆街高鐵違憲都當無事

殺雞儆猴 你老母就雞,前面成班坐緊/審緊係咩
又香港第一個被逼害?

成日齋講唔做得把口

最憎呢D人
佔中又好, 選舉又好

成日霸佔道德高地, 領導民主派光環..........

如果施徒華未走, 你呢隻戴狗可以出來扮野?